<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-10-19T10:09:50-03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">ANDES | Aplicaciones Neuquinas de Salud</title><subtitle>Sitio oficial del proyecto ANDES</subtitle><entry><title type="html">Se capacitó a personal de efectores de la Zona Metro</title><link href="http://localhost:4000/Se-capacit%C3%B3-a-personal-de-efectores-de-la-Zona-Metro/" rel="alternate" type="text/html" title="Se capacitó a personal de efectores de la Zona Metro" /><published>2017-10-09T00:00:00-03:00</published><updated>2017-10-09T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/Se%20capacit%C3%B3%20a%20personal%20de%20efectores%20de%20la%20Zona%20Metro</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Se-capacit%C3%B3-a-personal-de-efectores-de-la-Zona-Metro/">&lt;p&gt;El Lunes 9 de este mes se brindó una capacitación destinada a efectores de la Zona Metro en el auditorio del Ministerio de Salud. La jornada, desarrollada en el marco de la implementación del proyecto ANDES, estuvo orientada a representantes de cada centro de salud de la zona y fue asistida por Alejandra Garcia y Alejandro Ojeda, coordinadores de zona metro de Gestión de pacientes.&lt;br /&gt;
Durante la actividad, se recorrió todo el proceso que involucra CITAS (Centro Inteligente de Trámites de Acceso a la Salud), desde la planificación de agendas hasta la revisión, codificación y otorgamiento de turnos.&lt;br /&gt;
De esta manera, los asistentes pudieron despejar dudas y trasladar las funcionalidades de esta herramienta a su trabajo diario a través de ejemplos prácticos.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">La capacitación se realizó en el auditorio del Ministerio de Salud y fue orientada a representantes de cada efector de Zona Metro.</summary></entry><entry><title type="html">Activación de un nuevo punto de acreditación ANDES</title><link href="http://localhost:4000/Activaci%C3%B3n-de-un-nuevo-punto-de-acreditaci%C3%B3n-ANDES/" rel="alternate" type="text/html" title="Activación de un nuevo punto de acreditación ANDES" /><published>2017-09-29T00:00:00-03:00</published><updated>2017-09-29T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/Activaci%C3%B3n%20de%20un%20nuevo%20punto%20de%20acreditaci%C3%B3n%20ANDES</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Activaci%C3%B3n-de-un-nuevo-punto-de-acreditaci%C3%B3n-ANDES/">&lt;p&gt;El día Viernes 29 de Septiembre se activó un nuevo punto de acreditación ANDES en el Hospital Heller, a través del cual los pacientes podrán validar sus datos. El espacio se encuentra abierto todos los días y cuenta con el asesoramiento de la jefa de Gestión de pacientes y el departamento de Informática del Hospital.&lt;br /&gt;
También se realizó una capacitación intensiva para los miembros de Gestión de pacientes en el auditorio del mismo hospital. Los asistentes pudieron recrear el proceso completo de CITAS, desde la planificación de las agendas y su articulación con el gestor, hasta la dación de turnos; repasando y reafirmando algunos conceptos como tipos de turnos y estados de agendas.&lt;br /&gt;
Al finalizar la jornada los participantes pudieron validar sus datos y dar turnos a modo de practica, mediante tres equipos que fueron instalados para tal fin.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Fue instalado en el Hospital Heller y permitirá a los ciudadanos validar sus datos. El espacio se encuentra abierto todos los días.</summary></entry><entry><title type="html">Se presentó ANDES en la Casa de Gobierno de Neuquén</title><link href="http://localhost:4000/Se-presento-andes/" rel="alternate" type="text/html" title="Se presentó ANDES en la Casa de Gobierno de Neuquén" /><published>2017-09-27T00:00:00-03:00</published><updated>2017-09-27T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/Se-presento-andes</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Se-presento-andes/">&lt;p&gt;Esta mañana se realizó la presentación oficial del proyecto Aplicaciones Neuquinas de Salud (ANDES), en el Auditorio de la Casa de Gobierno ante profesionales y miembros de equipos de Salud de distintos centros y hospitales de la Provincia. Participaron del evento, el gobernador Omar Gutiérrez y el ministro de Salud y Desarrollo Social, Ricardo Corradi Diez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gutiérrez expresó “este es un gran proyecto de transformación de la salud en la provincia del Neuquén”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La plataforma tecnológica ANDES implementará la HUDS, en concordancia con las políticas impulsadas por el gobierno provincial en cuanto a la mejora en la accesibilidad de los habitantes de la provincia del Neuquén a los servicios de Salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su discurso Gutiérrez expresó “este es un gran proyecto de transformación de la salud en la provincia del Neuquén” y agregó que “hay 620 mil neuquinos esperando que lo hagamos realidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario aseguró que “estamos modernizando el funcionamiento del Estado y en particular del sistema de salud, haciendo centro en el paciente e integrando definitivamente la salud pública y privada, porque nuestro único objetivo es mejorar la salud de cada neuquino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El proyecto ANDES es la plataforma digital que implementará la Historia Digital de Salud (HUDS) en la provincia del Neuquén, según lo prevé la Ley N° 2977.
Explicó que “este desarrollo es neuquino, cien por ciento nuestro”, e informó que “se está haciendo con recursos propios”. Dijo que “uno de los causales por los que la gente decide venir a vivir a la provincia del Neuquén es el sistema público de salud”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que “tenemos que integrarnos a este desafío que le va a hacer la vida más fácil a los pacientes y a cada uno de los actores del sistema de salud público y privado”. Del mismo modo, aseguró que “este cambio nació, se va a profundizar y va a llegar hasta el último rincón de la provincia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, destacó que “este sistema es más cercano, más seguro, más económico, tiene mayor llegada y nos integra, porque es lo que se usa, las aplicaciones en un teléfono”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el ministro Corradi Diez explicó que “una de las principales cuestiones que recibíamos en las recorridas y en esta cercanía que tiene la gente con el gobernador, era esta angustia que se percibe de los ciudadanos con el tema de la accesibilidad, con la posibilidad de llegar a ese profesional médico que tanto anhelan, a ese estudio, a esa derivación o a la interconsulta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, agregó que la aplicación facilita “el trabajo cotidiano y diario con los profesionales, los actores de salud y las obras sociales”. Finalmente agradeció al gobernador Gutiérrez “por esta oportunidad de trabajar y articular, en conjunto, un Neuquén moderno, ágil, eficiente y ejemplo para el país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, la directora provincial de Salud, Andrea Peve agradeció al equipo de la Red TICS y dijo que “este proyecto está siendo construido paso a paso por personas que han comprendido la importancia del trabajo que mejora la vida a otros, de manera comprometida y responsable, pensado en mejorar la calidad de vida de toda la población”. La Red TICS está compuesta por los equipos del ministerio de Salud y Desarrollo Social y de los hospitales Castro Rendón, Bouquet Roldán y Horacio Heller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el encuentro se hizo extensiva la invitación a este encuentro que se realizará el martes 17 de octubre a las 9 en el auditorio del edificio del Ministerio de Salud, ubicado en el Centro Administrativo Ministerial (CAM).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El encuentro será abierto a toda la comunidad de salud y los interesados en participar pueden hacerlo inscribiéndose al correo electrónico &lt;a href=&quot;mailto: info@andes.gob.ar&quot;&gt;info@andes.gob.ar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">La presentación de ANDES se realizó en el auditorio de la gobernación ante miembros de los equipos de salud y autoridades provinciales.</summary></entry></feed>