<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.0">Jekyll</generator><link href="https://www.andes.gob.ar/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.andes.gob.ar/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-09-10T17:13:04-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/</id><title type="html">ANDES | Aplicaciones Neuquinas de Salud</title><subtitle>Sitio oficial del proyecto ANDES</subtitle><entry><title type="html">Participamos de la edición 2018 de la JAIIO</title><link href="https://www.andes.gob.ar/andes-jaiio/" rel="alternate" type="text/html" title="Participamos de la edición 2018 de la JAIIO" /><published>2018-09-05T00:00:00-03:00</published><updated>2018-09-05T00:00:00-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/andes-jaiio</id><content type="html" xml:base="https://www.andes.gob.ar/andes-jaiio/">&lt;p&gt;Una vez más, el Proyecto ANDES fue partícipe de las Jornadas Argentinas de Informática, puntualmente en el simposio del 9º Congreso Argentino de Informática y Salud, destacando entre otras provincias por su grado de avance. Parte del equipo de ANDES, integrado por el Licenciado Marcelo Carrascal, Licenciado Juan Gabriel y la Licenciada Silvina Roa, realizaron una disertación detallando los lineamientos técnicos del proyecto y el marco teórico-conceptual sobre el cual se basa.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">El Proyecto ANDES se presentó nuevamente en las Jornadas Argentinas de Informática.</summary></entry><entry><title type="html">Realizamos capacitaciones en el Hospital de Plottier</title><link href="https://www.andes.gob.ar/capacitaciones-plottier/" rel="alternate" type="text/html" title="Realizamos capacitaciones en el Hospital de Plottier" /><published>2018-08-30T00:00:00-03:00</published><updated>2018-08-30T00:00:00-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/capacitaciones-plottier</id><content type="html" xml:base="https://www.andes.gob.ar/capacitaciones-plottier/">&lt;p&gt;En línea con las capacitaciones brindadas en Zona Metropolitana, el día 30 de Agosto se llevó a cabo una jornada de formación para personal del Hospital de Plottier. La capacitación constó de dos etapas, una teórica, en la cual se expusieron los beneficion y ventajas del sistema; y una segunda de carácter práctico, en la que los administrativos pudieron hacer uso de la nueva herramienta.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Fueron dirigidas a administrativos de la organización por parte del equipo ANDES.</summary></entry><entry><title type="html">Brindamos capacitaciones en Zona Metropolitana</title><link href="https://www.andes.gob.ar/capacitaciones-metropolitana/" rel="alternate" type="text/html" title="Brindamos capacitaciones en Zona Metropolitana" /><published>2018-07-31T00:00:00-03:00</published><updated>2018-07-31T00:00:00-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/capacitaciones-metropolitana</id><content type="html" xml:base="https://www.andes.gob.ar/capacitaciones-metropolitana/">&lt;p&gt;Durante los meses de mayo, junio y julio se llevaron a cabo las capacitaciones necesarias, para dejar así instalado el sistema en los 18 centros de salud (Las mismas fueron organizadas por el equipo de implementación ANDES, el cual está integrado por la Dirección General de TICs, La Dirección de Epidemiología, Estadística, APS y Zona Metropolitana). 
A las capacitaciones asistió el personal de gestión de pacientes, estas tuvieron lugar en distintos espacios de la ciudad y asistieron un total de 40 personas aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las capacitaciones se centraron en el proceso de gestión de turnos y el buen registro e identificación de los pacientes, lo cual se va completando con éxito utilizando el nuevo proceso de registro por escaneo y validación contra fuentes auténticas como ReNaPer.
Cabe agregar que durante la implementación en los Centros de Salud del área Este, en conjunto con la Dirección de APS, se instaló ANDES en LUNCEC lo cual abre la posibilidad a los centros de salud del área de poder trabajar en conjunto y gestionarle los turnos a los pacientes desde cada efector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El próximo paso es comenzar con la implementación del sistema en los efectores de la ciudad de Plottier.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Fueron en el marco de la implementación de los módulos MPI y CITAS.</summary></entry><entry><title type="html">Participamos de las Jornadas Federales</title><link href="https://www.andes.gob.ar/jornadas-federales/" rel="alternate" type="text/html" title="Participamos de las Jornadas Federales" /><published>2018-04-05T00:00:00-03:00</published><updated>2018-04-05T00:00:00-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/jornadas-federales</id><content type="html" xml:base="https://www.andes.gob.ar/jornadas-federales/">&lt;p&gt;Durante los días 4 y 5 de Abril se llevaron a cabo las Jornadas Federales de sistemas de información interoperables como puente de la Cobertura Universal de Salud en la academia Nacional de Medicina de la Ciudad de Buenos Aires, de las cuales formó parte el proyecto ANDES representado por el Lic. Marcelo Carrascal.
Con el objetivo de establecer los lineamientos de la estrategia de salud digital 2018-2023, se desarrollaron líneas temáticas como el rol de los sistemas de información en la Cobertura Universal de Salud (CUS), los estándares de interoperabilidad y se compartieron experiencias regionales y provinciales entre los actores clave del sector sanitario a nivel nacional.
En el marco de las jornadas, el Lic. Carrascal dio a conocer los avances del proyecto ANDES y su implementación así como también su interacción con el sector privado y la recepción por parte de los diferentes actores del sistema sanitario a nivel provincial.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Se expusieron los avances y beneficios de ANDES y su integración al sistema sanitario.</summary></entry><entry><title type="html">ANDES presente en la Fiesta de la Confluencia</title><link href="https://www.andes.gob.ar/activacion-punto-acreditacion/" rel="alternate" type="text/html" title="ANDES presente en la Fiesta de la Confluencia" /><published>2018-02-12T00:00:00-03:00</published><updated>2018-02-12T00:00:00-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/activacion-punto-acreditacion</id><content type="html" xml:base="https://www.andes.gob.ar/activacion-punto-acreditacion/">&lt;p&gt;La Fiesta de la Confluencia en su edición 2018, fue el escenario ideal para seguir difundiendo y fomentando el uso de ANDES. A partir de la instalación de un punto de acreditación, se logró que los interesados puedan acreditarse en el sistema y de este modo poder acceder a los beneficios que ofrece la plataforma. Con una audiencia cercana a los 400 mil espectadores, el masivo evento se presenta como un espacio propicio para concientizar acerca del uso de los datos de salud de los ciudadanos y la manera en la que estos se gestionan. Cabe recordar que el proyecto ANDES se enmarca en una iniciativa del gobierno provincial neuquino para modernizar el Estado, a partir de dar agilidad y comodidad a los trámites, reducir la burocracia y cuidar el medioambiente, a través de la disminución del uso de papel.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Instalamos un punto de acreditación para que los ciudadanos puedan registrarse durante el masivo evento.</summary></entry><entry><title type="html">Realizamos capacitaciones en San Martín de los Andes</title><link href="https://www.andes.gob.ar/andes-san-martin/" rel="alternate" type="text/html" title="Realizamos capacitaciones en San Martín de los Andes" /><published>2018-02-05T00:00:00-03:00</published><updated>2018-02-05T00:00:00-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/andes-san-martin</id><content type="html" xml:base="https://www.andes.gob.ar/andes-san-martin/">&lt;p&gt;En el marco del aniversario de la ciudad de San Martín de los Andes, el equipo del proyecto ANDES visitó el Hospital Ramón Carrillo. El cronograma de 
trabajo incluyó la capacitación para el equipo de gestión de pacientes del Hospital y de los centros de salud de la localidad. Posteriormente se realizó un taller en el que se presentó el módulo de Identificación de Pacientes (MPI) y el módulo de planificación de Agendas y Turnos (citas) cuyo objetivo es mejorar la accesibilidad al sistema de Salud.
También se realizó la presentación del proyecto ante el equipo de profesionales de todas las disciplinas y a posteriori se conformó el grupo focal de testeo del módulo de registro(RUP) en la Historia Unificada Digital de Salud (HUDs).
Como corolario de la visita se instalaron puntos de acreditación en las ventanillas de gestión de pacientes y en el laboratorio cuyo objetivo será comenzar a acreditar a los pacientes, y asistirlos en la descarga, instalación y habilitación de la aplicación móvil. Se instaló un punto saludable en la playa del lago lacar en el que también se realizaron tareas de acreditación.
Se anunció también que a través de la Aplicación Movil de ANDES están visibles el listado de vacunas del paciente y durante el mes de febrero, estarán disponibles los resultados de laboratorios realizados en el subsistema público de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado el equipo de ANDES tuvo una cordial reunión con los miembros del Colegio Médico de la Ciudad de San Martín de los Andes y los dueños de las clínicas más importantes de la zona. Se presentó el proyecto y se tendieron los lazos para comenzar a trabajar con ANDES en sus distintas prestaciones de acuerdo a las necesidades y capacidades de cada actor. Esta fue la primera de varias reuniones ya que el colegio tiene miembros en otras localidades, como Junin de los Andes y Villa la Angostura.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Fueron brindadas al personal del Hospital Ramón Carrillo en una serie de jornadas.</summary></entry><entry><title type="html">Argentina incorpora SNOMED CT</title><link href="https://www.andes.gob.ar/snomed-argentina/" rel="alternate" type="text/html" title="Argentina incorpora SNOMED CT" /><published>2018-02-05T00:00:00-03:00</published><updated>2018-02-05T00:00:00-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/snomed-argentina</id><content type="html" xml:base="https://www.andes.gob.ar/snomed-argentina/">&lt;p&gt;SNOMED CT es una terminología clínica global, mantenida y actualizada por SNOMED Internacional, una organización compuesta por 31 países miembros, conformando un estándar global para la representación de información en salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta terminología se utiliza en sistemas de historia clínica electrónica, de prescripción electrónica, laboratorios, encuestas sanitarias, registros de enfermedades y otros, con el objetivo de capturar de manera precisa y unívoca referencias a conceptos clínicos. Este nivel de detalle permite lograr una atención médica más segura y un sistema de salud que cuenta con información confiable y actualizada para la vigilancia y la toma de decisiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se incluyen más de 330.000 conceptos clínicos, divididos en jerarquías temáticas con síntomas, diagnósticos, antecedentes familiares, procedimientos quirúrgicos, estudios diagnósticos, substancias, productos farmacéuticos, vacunas, dietas, dispositivos, descartables, microorganismos, anatomía, etc. Sus contenidos se actualizan semestralmente y se encuentra traducido al castellano en su totalidad. Las guías de referencia técnica describen los modelos de datos y estrategias para su implementación en sistemas de información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Organización Mundial de la Salud tiene acuerdos con esta organización para el desarrollo conjunto de referencias cruzadas y definiciones de contenido para la Clasificación Internacional de Enfermedades, en sus versiones CIE-10 y CIE-11. Estas estructuras permiten el uso conjunto de CIE-10 y SNOMED CT, donde los profesionales de la salud seleccionan conceptos de SNOMED CT y pueden obtener agrupaciones automáticas en las categorías más generales de CIE-10.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Argentina se ha incorporado a SNOMED Internacional en enero de 2018, como el país número 31. A partir de ese momento la terminología queda disponible para su acceso gratuito en todo el territorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Salud de la Nación publicará semestralmente las actualizaciones de la Edición Argentina de SNOMED CT, que incluirá contenido específico para el representar conceptos clínicos locales. Asimismo, próximamente se publicará un cronograma de capacitación técnica para las provincias y la comunidad sobre el uso de esta terminología en historias clínicas electrónicas, las técnicas de implementación y de explotación de datos. Estos cursos se realizarán en modalidades presenciales y virtuales.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Se trata del estándar que emplea ANDES para la representación de información en salud.</summary></entry><entry><title type="html">Profesionales de Cutral Co utilizaron RUP</title><link href="https://www.andes.gob.ar/rup-cutral-co-plaza-huincul/" rel="alternate" type="text/html" title="Profesionales de Cutral Co utilizaron RUP" /><published>2017-12-15T00:00:00-03:00</published><updated>2017-12-15T00:00:00-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/rup-cutral-co-plaza-huincul</id><content type="html" xml:base="https://www.andes.gob.ar/rup-cutral-co-plaza-huincul/">&lt;p&gt;El Jueves 14 y Viernes 15 se realizaron en el Hospital de Cutral Có las Jornadas Neuquinas de concientización, prevención, detección y terapéutica de cáncer gástrico y colorrectal.
La actividad constó de tres tracks: uno científico, una práctica y una abierta a la comunidad. Las Jornadas contaron con la presencia de 15 endoscopistas de toda la Provincia, tanto del ámbito público como del ámbito privado, junto con endoscopistas destacados de la Ciudad de Buenos Aires, Bahía Blanca y Santa Fé entre otros. Entre otras personalidades se contó con la presencia del Presidente de la Sociedad Argentina de Gastroenterología y el Coordinador del Programa Nacional sobre Cáncer Colorrectal e integrante del Instituto Nacional del Cáncer, Dr. Ubaldo Gualdini.
Durante las dos jornadas se realizaron sendas endoscopias altas y bajas a más de un centenar de pacientes de todos los puntos de la provincia en un clima de cooperación y camaradería entre los equipos técnicos del Hospital de Cutral Có y el resto de los profesionales invitados. Se aprovechó la oportunidad para utilizar por primera vez el módulo de registro prestaciones del proyecto ANDES. Se implementaron las prestaciones de esofagogastroduodenoscopía y colonoscopía para poder asistir al registro e realizar los informes para los pacientes. Se realizaron las pruebas d stress, con múltiples usuarios trabajando en simultáneo con resultados más que exitosos.
Posteriormente se realizó una encuesta entre los usuarios del sistema cuyos resultados exponemos a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;section class=&quot;wrapper&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;inner&quot;&gt;
        &lt;img class=&quot;image fit&quot; src=&quot;/images/posts/noti09-a.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Fue en el marco de las Jornadas de Prevención de Cáncer Gástrico y Colorrectal desarrolladas en Cutral Co.</summary></entry><entry><title type="html">Nueva presentación de RUP en el Colegio Médico</title><link href="https://www.andes.gob.ar/colegio-medico/" rel="alternate" type="text/html" title="Nueva presentación de RUP en el Colegio Médico" /><published>2017-11-30T00:00:00-03:00</published><updated>2017-11-30T00:00:00-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/colegio-medico</id><content type="html" xml:base="https://www.andes.gob.ar/colegio-medico/">&lt;p&gt;Se llevó a cabo la presentación y posterior demostración de RUP,  el módulo desarrollado para el registro universal de prestaciones que integra el ecosistema ANDES.
La reunión se desarrolló en el auditorio del Colegio Médico de Neuquén ante profesionales y miembros de equipos se Salud y constó de dos partes; la primera, basada en la presentación del módulo y el marco conceptual sobre el cual se apoya el sistema, la segunda, centrada en la demostración del funcionamiento de RUP.
Durante el encuentro, los asistentes pidieron emular una consulta médica y, a través de una dinámica participativa, buscar, registrar y asociar conceptos de salud como trastornos, hallazgos y procedimientos.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Los asistentes pudieron ver el funcionamiento de la herramienta en tiempo real.</summary></entry><entry><title type="html">Presentamos RUP, el Registro Universal de Prestaciones</title><link href="https://www.andes.gob.ar/rup-hospital-castro-rendon/" rel="alternate" type="text/html" title="Presentamos RUP, el Registro Universal de Prestaciones" /><published>2017-11-29T00:00:00-03:00</published><updated>2017-11-29T00:00:00-03:00</updated><id>https://www.andes.gob.ar/rup-hospital-castro-rendon</id><content type="html" xml:base="https://www.andes.gob.ar/rup-hospital-castro-rendon/">&lt;p&gt;El día viernes 23 de noviembre se brindó una disertación con motivo de la presentación del Registro Universal de Prestaciones, aplicación que integra el ecosistema del sistema ANDES.
La presentación, desarrollada en el aula de docencia del Hospital Provincial Dr. Eduardo Castro Rendón, fue dirigida a miembros de equipos de salud de diversos efectores y tuvo como eje a la explicación de su funcionamiento y los beneficios de utilizar la herramienta. 
RUP, el Registro Universal de Prestaciones es uno de los módulos esenciales del proyecto ANDES mediante el cual, los miembros del equipo de salud pueden registrar de manera dinámica los datos de salud de los pacientes en el marco de la ejecución de una prestación, asociando hallazgos con procedimientos y planes, generando mayor interacción entre los profesionales que intervienen en el proceso de cuidado de salud de los pacientes.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Fue en el Hospital Provincial Dr. Castro Rendón ante miembros de equipos de salud.</summary></entry></feed>